寓言故事分享

個故事係我聽返嚟嘅，我唔知出處同唔清楚內容，各位巴絲明就算啦~

從前，有條廢青得閑到去揾螞蟻吹水，佢問啲蟻：「喂，點解你地有口都講唔到野嘅？亅啲蟻就答話：「我點知喎，出世就係咁。亅堆蟻入面有個啊伯，同佢地講：
「唉，少年，是咁的，

好耐好耐以前，螞蟻族入面有個暴君，駁佢嘴---殺！唔贊成佢---殺！佢覺得你唔妥佢---都殺！有一堆反對佢嘅螞蟻成日係到嘈，要求罷免呢個王，但係其他蟻就唔係咁諗啦，「屌你地，阻撚住揾食，我仲有頭家要養，我要返工，不了。亅

結果最後，反對派因為只有少數人支持而全減，剩落嚟嘅，只有個啲冇參與冇出餐嘅蟻。暴君死咗，但係佢幾個後代都係咁，人人都唔敢出聲，久而久之，螞蟻一族就連開口講野都唔得啦。亅
完

1

0